[又死1隻]搭訕惹爭執遭踢走拖鞋 上門斬死對方

北京豐台區一名張姓女子，前年7月酒後在街上看到警方正處理一宗私人糾紛事件，八卦上前看熱鬧，待警方離開後更與當事人紅姓女子搭訕，因為對方冷淡的回覆爆發口角，衝突期間張女的拖鞋被人踢走。對此懷恨在心的張女得悉與紅女自己同住一個地下室，在事發約3小時後竟持刀找上門將對方斬死。案件昨日在市二中院一審，法院以故意殺人罪判處張女死刑、緩期兩年執行，並限制減刑，同時賠償死者家屬近6萬元（人民幣‧下同）。

前年7月27日凌晨1時許，26歲的紅女跟趙姓友人吃飯時，趙女被前男友強行接走，警方接報後隨即到場了解情況。警方處理事件離開現場後，紅女跟友人等傾談時，張女突然搭訕，紅女稱：「我們聊天，跟你沒關係」。及後張女大怒，掐紅女頸，紅女掙扎期間踢走張女拖鞋，張女曾要求紅女等人替其穿回拖鞋，但不果。

後看到紅女原來跟她住在同一個地下室，當晚約4時，張女拿着菜刀到紅女的家門，發現紅女家門沒有關上，而紅女則與4名朋友在聊天。紅女見到張女，雙方又發生口角，張女激動下一刀砍上紅女的頸部左側，致紅左側頸內靜脈斷裂，左側椎動脈斷裂，最終因失血性休克死亡。即日落網的張女供稱，她事發前曾喝約7瓶啤酒。

庭審中，張女曾辯稱自己有讓對方撥打「110」、「120」等求助，請求從輕處罰；又指對於死者家屬索賠87萬多元，自己並沒有賠償能力。惟法院認為張持械故意非法剝奪他人生命，其行為已成故意殺人罪，鑑於張女未阻止死者一方撥打急救電話，且能如實供述等，對其判處死刑，不予立即執行，但因犯罪情節惡劣，後果特別嚴重，故限制減刑。